Tunnistaja Willem Ilwes annap tunnistus et näinut kui neil orrassi jures ollnut et Hans Riomari silmat ollnut werriset, agga sedda temma ei olle näinut, kas Märt Jallakas Hanso enne wai perrast on lönut.
Tunnistaja Jaan Ilwes ei tea sest middaki.
Tunnistaja Hans Jõggi tunnistap ka, et ei olle middaki näinut, muid kui koddus näinut et Hans Riomari suu ollnut werrine.
Tunnistaja Krõth LiwakHerjanorme wallast ja ellap Saddokullas tunnistap et ollnut näinut kui Hans Riomar essimisse hobbuse ka läinut ülle orrasi, siis tullnut Märt Jallakas ja wõttnut selle hobbuse suust kinni. Hans Riomar õikanut, kas sa lasset hobbust suust lahti ja josknut siis Märt Jallaka peale ja lönut tedda mööd peat 1 kõrd, siis wõttnut .. neist sedda Jallaka kinni ja sõitnut pae augu poole. 
Krõth Liwako tunnistuse wasta rägiwat kohtokäijat Märt Jallakas kaitsja ja Hans Riomar südlanne et siis ollnut neil se tülli kui tühja hobbuste ka lubja ahjust taggasitullnut agga mitte kui puu koormade ka läinut senna.
Peale kaibtuse etteluggemist Willem Sikkul, wastotas temma, et temma küll sundinut et temma poisit selle wannast teed piddi mis nüt Märt Jallakas on ülleskündnut woiwat minna, ja selle tee peal ollnut Jallakas rukkit küllinud mis nüüd agga nattukene on rikkutut.
Moistetut sai: Et tunnistuse läbbi on awalikust tehtut et Hans Riomar ja Märt Jallakas wastustiko ommawat tappelnut, siis arwas kohhus et peawat selle wastastiku lögide ka rahhul jähma. Et agga Willem Sik, kes omma poisit käsknut ülle Märt Jallaka orrast soita, on on üttelnut se wanna teeasse peap ollema ja Märt Jallakas tedda on ülles kündnut, peawat Willem Sik ja Märt Jallakas ühhe Maamõtja süalluse kullu peal tooma, kes nende wahhi peap selgest teggema. Kui siis maamõtja selgest teep et se mitte üks wanna tee asse on, mis weel ka nüüd teest arwatasse, siis saap kohhus sedda orrase kahjo perrast Willem Sikkut sundima Märt Jallakal tassuda.
Suuremba Kohtokäimist sai ette kuulutut ning sai Märt Jallakal Appellation wällä antut. Sel 19mal April 1874 sei Mart Jallaka sure kõwwa käsku Mamõtja kulli kui süüdlane 25 Rub pä kohtu jure ärra massa .... . Moista... sai kohhe Appelationi.
Pea Kohtomees Hans Perre XXX
Kohtomees Tõnno Bauer XXX
Kohtomees Tõnno Kabbel XXX
Wallawannema üllewaatamise järrel on selle wanna tee peal selle rukkiorrasele arwata Kahhe rukki wihhi wärt arwata üks karniz kahhjo teinud see ülle minnek sen 22 Octobr
